% -*- coding: utf-8 -*-

\chapter{Listado de acrónimos}

{\small
\begin{acronym}[XXXXXXXX]
  \Acro{API}     {Application Programming Interface}
  \Acro{Arco}    {Arquitectura y Redes de Computadores}

  \acro{BDD}     {Behavior Driven Development}

  \acro{CEP}     {Complex Event Processing}
  \acro{CORBA}   {Common Object Request Broker Architecture}

  \acro{DCPS}    {Data-Centric Publish-Subscribe}
  \acro{DDS}     {Data Distribution Service}
  \acro{DDSI}    {DDS Interoperability Wire Protocol}

  \acro{ESI}     {Escuela Superior de Informática}
  \acro{ESP}     {Event Stream Processing}

  \acro{GCC}     {GNU Compiler Collection}
  \acro{GDS}     {Global Data Space}
  \acro{GIOP}    {General Inter-ORB Protocol}
  \Acro{GNU}     {\acs{GNU} is Not Unix}
  \acro{GPL}     {GNU General Public License}
  \acro{GPS}     {Global Positioning System}

  \acro{Ice}     {Internet Communications Engine}
  \acro{IDL}     {Interface Definition Language}
  \acro{IIOP}    {Internet Inter-ORB Protocol}

  \acro{OMG}     {Object Management Group}
  \acro{OO}      {Orientación a Objetos}
  \acro{OpenLS}  {Open Geospatial Consortium452}
  \acro{ORB}     {Object Request Broker}

  \acro{MLP}     {Mobile Location Protocol}
  \acro{QoS}     {Quality of Service}

  \Acro{RFID}    {Radio Frequency IDentification}
  \acro{RMI}     {Java Remote Method Invocation}
  \acro{RPC}     {Remote Procedure Call}
  \acro{RTI}     {Real-Time Innovations}
  \acro{RTPS}    {Real-Time Publish-Subscribe}

  \acro{SCADA}   {Supervisory Control And Data Acquisition}
  \acro{Slice}   {Specification Language for Ice}

  \acro{TCP}     {Transmission Control Protocol}
  \acro{TDD}     {Test Driven Development}

  \Acro{WiFi}    {Wireless Fidelity}
\end{acronym}
}

% \ac{OO}   la primera vez \acf, después \acs
% \acs{OO}  short: OO
% \acf{OO}  full : Object Oriented (OO)
% \acl{OO}  large: Object Oriented
% \acx{OO}         OO (Object Oriented)

% usa \Acro cuando no debe aparecer nunca expandido en el texto

% Local variables:
%   TeX-master: "main.tex"
% End:
